[賣台無極限] 國民黨要凍8成防疫預算 醫怒：考驗台灣人忍耐的極限

國民黨要凍8成防疫預算 醫怒：考驗台灣人忍耐的極限

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情持續延燒，為此，行政院編列600億的防疫紓困振興預算，送請立法院審議，力拚13日三讀通過。但國民黨立法院團卻提案將600億預算凍結80%，只准先用120億元，有醫師感嘆，可以不要這樣嗎？真的以為請長輩做口罩就能防疫了嗎？

前民進黨籍立委、林靜儀醫師今（9）天表示，「欸，可以不要這樣嗎？你們真的以為請長輩做口罩就能防疫了嗎？」

林靜儀醫師說，立法院前同事的資訊：根據主計總處的資料，這一次特別預算案，防疫的部分大概編了195億，包括購買供隔離人員使用的電子監控手機，改善訊號，隔離地點的改建，醫院購置額溫槍等防疫設備等。

她指出，這次疫情，對醫療機構是很沈重的人力負擔，對於國家和各種行業也有極大的經濟衝擊。

「拜託，防疫這種事，人民合作的國家隊都無償的那麼拚了，國家要拿錢出來做事，可以不要卡那麼多預算嗎？」林靜儀醫師說，凍結一個月之後再審議，也就是到時候還要再開委員會，再質詢，然後再給指揮中心阿公阿嬤社區做口罩這種建議嗎？

另外，臉書「台灣賦格 Taiwan Fugue」粉專也發文寫道，國民黨籍立委翁重鈞、賴士葆和曾銘宗凍結80%的防疫特別預算！該粉專指出，行政院為了因應武漢肺炎（COVID-19）的疫情，提出600億的特別預算，用來防疫、紓困、補貼和振興受疫情影響的產業，結果國民黨的立委竟然提出預算凍結案，只能先使用120億元。

但是在預算中有高達195億元是用來讓醫院購置額溫槍等防疫設備、設置集中檢疫場所等防疫用途的項目，國民黨在凍結預算的過程中，一併把這些防疫的作業也凍結了！該粉專還強調「#范范你要罵的人在這裡#勾民洞凍蒜來凍你預算」。

醫師劉育志也在臉書發文轉貼新聞並嘆道，「這些立委持續考驗台灣人忍耐的極限...」

呢班友盡全力想拖死台灣

國民黨要全滅？

Push

國民黨咁想死咪送佢一程

花式自殺

請滅

攬炒派

范范有咩回應？

台灣好多人都屌緊國民黨係呢次大選仲有人撐

立法院好似民進黨控制

通過到咩？

完成中共既政治任務

恨不得多一架包機 去台灣播毒啦
台灣真係亞洲最後一道防線

咪係囉，邊夠票投反對呢

明知一定冇可能通過
國民黨繼續出醜
可憐哪～

算吧啦 過鬼到咩
其他小黨立場都係民進黨果邊

吓，唔夠票仲要同人民唱反調，佢真係想自殺

國民黨同共產黨都係本是同根生

唔比口罩中國既就係人渣

國民黨根本係共匪 B隊，點解唔死返支那？

想滅黨

國民黨岩岩先選左新主席

拉布，唔夠人就9成係玩呢招

冇話好定壞，手段黎，不過國民黨呢兩三年真係唔知做乜....個食相學撚晒共黨...好撚肉酸

我由總統大選開始完全睇唔透國民黨係到做乜鳩
基本上同台灣社會主流意見相反，立法院質詢問親都弱智問題 一係就得個嘈字，youtube打蘇貞昌質詢好好笑